=begin
=他のメーラでは送信できるのにQMAIL3でメールの送信に失敗します

Outlook ExpressやThunderbirdなどではメールを送信できるのに、同じように設定してもQMAIL3でメールの送信ができないことがあります。このような場合、パーソナルファイアウォールによってブロックされている可能性があります。これは、ウィルスがウィルスメールを送信できないようにするために、指定したプログラム以外がメールの送信をすることをファイアウォールが禁止していることがあるためです。メジャーなメーラはあらかじめ送信を許可するソフトとして登録されているため何も設定せずにメールを送信できますが、QMAIL3は登録されていないために送信することができません。QMAIL3でメールを送信できるようにするためには、ファイアウォールの設定で、メールの送信を許可するソフトにQMAIL3 (q3u.exe)を追加してください。

ウィルス対策ソフトにパーソナルファイアウォールが含まれていることも良くありますので、ウィルス対策ソフトの設定も確認することをお勧めします。

=end
